# オブジェクト指向エクササイズ #

この READMEには、通常アプリケーションを起動して実行するために必要な手順が記載されています。

### このリポジトリは目的は？ ###

* 概要
    ゲーム開発を通じて基礎プログラムは勿論、オブジェクト指向を同時に学べるカリキュラムとなっております。

* オブジェクト指向エクササイズはこういう人にチャレンジしてもらいたい内容です。
    + オブジェクト指向を使った開発を行うが、いまいち内容が理解できない。
    + プログラムを離れてしまい、すでにやり方を忘れている。
    + プログラムを分かったつもりになっていたと気がついた。
    
* 下記の状態では利用しないで下さい。
    + プログラムを学習した経験がない。
    + [atcoder](https://atcoder.jp/)のA問題すら解けない。
    + C言語のfor文程度で躓き、それ以降プログラムを触っていない。
    + 拡張子が何か分からない。
    + そもそもゲームに興味がない。
    + 既存ライブラリなんぞ使ってんじゃねぇ、この軟弱者が！！

### セットアップするには？ ###

* セットアップの概要

	このプロジェクトではライブラリとしてSiv3Dを用いています。
	
	[公式サイト](https://siv3d.github.io/ja-jp/)の記載に従い、Windows, Mac OS X, Linuxの各環境に合わせてビルドを行って下さい。


* コンフィグレーション

	Siv3Dが動作出来る環境であれば、動作出来るようにプログラムされています。


* **実行方法【WIndowsの場合】**


1. Visual Studio 2019 Communityを立ち上げ、OpenSiv3D(0.4.3)を選択し「次へ」を押下して下さい。 「ソリューションとプロジェクトを同じディレクトリに配置する(D)」のチェックボックスにチェックを入れて下さい。
1. プロジェクト名と場所は各自で決め、「作成」を押下して下さい。プロジェクトを開き、「Main.cpp」を削除して下さい。
1. プロジェクト直下に「src」をコピーして下さい。
1. 「src/for_windows」の中にあるrun.batを**一度だけ**動かして下さい。2回以上動かした方は各自で修正をお願い致します。
    (Visual StudioのデフォルトエンコードをBOMなしUTF-8に変更された方はこの作業は不要です。hppという拡張子をhに変更することをお勧め致します。)
1. 「images」の中にある全ての画像（ディレクトリの構成はそのまま）を「プロジェクト名\App\example」にコピーして下さい。
1. コピーしたソースコードの内、拡張子が「.hpp」の物だけ拡張子を「.h」に変更しておいて下さい。
1. Visual Studioに戻り「右クリック→追加→新しいフィルター(F)」を行い、「右クリック→追加→既存の項目(G)」から「src」の中にあるソースコードをプロジェクトに追加して下さい(for_windowsは追加しないで下さい。)


* **実行方法【Macの場合】**

1. [公式サイト](https://siv3d.github.io/ja-jp/)よりxcodeのプロジェクトをダウンロード
1. ダウンロードしたプロジェクトの「プロジェクト名\examples\empty」にsrcの中にあるソースコード（ディレクトリの構成はそのまま）を上書きでコピーして下さい。
1. 「プロジェクト名\examples\empty\App\example」の中に、imageの中にある画像（ディレクトリの構成はそのまま）を全てコピーして下さい。
1. 「プロジェクト名\examples\empty\empty.xcodeproj」を立ち上げ、先ほどコピーしたソースコード全てをXcodeに追加して下さい(for_windowsは追加しないで下さい。)

### 課題に関して ###
* お使いのPCにGit を導入している方

    このリポジトリをcloneして下さい。
    
    何かおかしな点がありましたら、プルリクエストを投げて頂けると幸いです。
    
* お使いのPCにGit を導入していない方

    左項目のダウンロードより、リポジトリをダウンロードするを押下して下さい。
    
    お使いのPCにZIP形式でダウンロード出来るのでお使い下さい。
    
### 質問等あればこちらまで ###

* レポ所有者または管理者
